【豬隊友】警自比猶太人被迫害 以領事館斥言論不恰當表遺憾

對於有警員在昨晚大會中為支持七名淪為罪犯的警員，自比「被納粹德軍逼害的猶太人」，以色列駐港領事館今日回應，指昨日該集會的相關言論不恰當，並對此表示遺憾（inappropriate and regretful）。領事館發言人指，希望不會再有任何以猶太大屠殺作出的比較。

香港猶太大屠殺及寬容中心教育總監李家豪，亦對該言論感詫異，認為反映對這場歷史浩劫不了解、欠尊重。他指出，第二次世界大戰中，一共超過600萬名猶太人被屠殺，而逼害猶太人的乃有系統、有國家在背後支持的政權，屠殺手段包括送到「滅絕營」中，利用毒氣室等手段殺害，質疑發言警員所指被「納粹德軍」逼害，跟史實有何可類比之處，以及「納粹德軍」在現實中代表何方、何人。
李家豪指，今早得悉居港的猶太人社群，對相關警員言論有反響，主要是感到詫異。他表示難以代表社群回答有否覺得不受尊重，惟有一點可以肯定，就是猶太人要求尊重史實，盼望國際了解他們被逼害的事實。
李又分享指，昨晚看到新聞片段時，正值他製作關於大屠殺的教材，最令他感驚詫的，是發言者詢問同僚是否認同有如猶太人般被逼害時，台下竟「一呼百應」。
李家豪續指，該中心每年舉辦多項公眾教育活動，包括到大學、中學及國際學校演講，亦會舉辦相關電影節，以及每年邀請僅餘的大屠殺倖存者來港分享。他表示，大部分活動均對公眾開放，歡迎任何人包括警方參與。
昨晚4個警察協會集會期間，有警員上台發言時表示，「我形容就係我咃依家就係第二次世界大戰，我哋係猶太人，我哋被迫害緊，被德國納粹軍隊迫害緊我哋猶太人呀，啱唔啱呀」，全場即回答「係！」
香港猶太大屠殺及寬容中心網址：

黑警垃圾, 黑警FANS都垃圾過人

好柒

阿SIR演講唔撚洗你教

毅進仔亂拋書包，架係自己丟

竟然辣着猶太人

諗住又想拎蝻嚟抽水 點知奶嘢

毅進仔讀到去二次世界大戰都算係咁，不過合唔合格又另一回事

領事館用英文出聲明,班差佬睇唔睇得明架

黑豬警

盲腸！！！

又唔讀書 又頭認屎認屁
on9黑警

推上外國報紙

唔通要就d 偽進仔用中文咩

我真係唔知一班揸槍揸棍嘅差人
可以點樣俾一班手無寸鐵嘅市民納粹式迫害

中文都分分鐘要翻譯呀

蝻

事件已經提升到去外交層面😹😹😹

講呢句嘢真係要恥力100%

感謝黑警提供笑話。將聯絡送上《第二次世界大戰的成因與經過》致謝。

終於柒出國際

希望689條廢人以一貫作風應對, 一係唔出聲一係講多錯多

留名睇蚛蟈口交部表示不得干預別國內政